（求助）朋友斷正比人告偷野

係做野舖頭偷野死硬

都認左 有咩好講

只要charge條罪係刑事
同個官判你有罪
就一定有案底

認咗
玩完

認咗咁仲有咩好求助？

事實係偷咗嘢

有咩好求助 ？

一定留底 人生 完

仆硬街，偷公司野

認左點會無案底

盜竊都直接認 入去坐番一年先啦

盜竊香港算大罪 除非你有社會地位 唔係入硬去

三年可以洗底

認左仲問咩 案底就留硬

認咗唔一定有案底，因為有樣野叫binding over

係咪真係你講得咁輕描淡寫,幾盒野飲直接報警? 唔係話你吹水, 但覺得一般都唔會

其他同事有冇咁做？

係咪有錢人?

寫字樓，非7仔

講多次唔好當朋友是我，真心自己問下，佢本人都唔知

斷正重求咩情姐
錯就要認打就企定

正常警方落案起訴即上庭前，會同當事人傾掂數
如果無提過=你朋友準備留案底

巴打得罪講句,睇你一開始講以為你朋友係係自己做野間鋪拎左幾盒野飲.睇完呢句,直頭係偷野,咁邊有得拗.........等其他巴打講

咁蠢架，緊係收工之前係鋪頭食曬飲曬先走架啦緊係

偷咁多

但移民時都係申請唔到良民證

可以，但你要搵個識寫呢d信既律師，你朋友搵到律師未?

偷左兩pack仲有咩好講

仲諗移民

落大紙認左罪
渣正黎做死硬
問下律師睇下可唔可以轉不提證供起訴

扺撚死

個小小野都偷
做賊做到咁蠢.除左抵死唔知講咩

十包都叫幾包咩 以為2 3包

呢個只係可以對外聲稱冇案底。
實際上都係做唔到某啲工同某啲位。

上得庭點會有得自簽？一定入

咪係 偷一技筆都係偷

蝗撚到

返咩工可以咁偷法

好偷唔偷
偷D垃圾

準備入去坐啦

on9

拎2包都可以話自己飲
屌 拎成pack幾2pack
無錢咩
貪埋d小便宜

斷正+ 認埋無得救

認左偷野有咩好講 拎幾多包又點，我係公司訂飲唔晒，拎番屋企飲又得唔得?

有冇食藥

斷正就十包檸茶，之前有無偷文具偷其他野呀

一兩包都有得拗,你半打有多點都唔係唔小心/就放工拎嚟飲

偷自己公司野係違反誠信
一般黎講係會判得重啲
你個frd到時可以搵當值律師 同佢講可唔可以申請自簽守行為
如果得就等於放你一馬 無案底

利申 讀law

做寫字樓有得偷濕紙巾?

好撚蠢
一次過偷兩pack
會唔會之前已經試過咁做比人發現已經捕住左一排

咁佢係咪偷公司野先？
普通店鋪盜竊同偷公司野唔同
偷公司野係違反誠信 判重好多架

好彩公司雪櫃檸檬茶任拎

上到法庭 周圍影相 + 滿口普通話
嚇到個狗官唔敢郁你

2pack檸檬茶最多$30
為咗30蚊留案底

幾廿蚊

人地有做但無事，唔等如你朋友咁做無事。
10包檸茶仲有濕紙巾，擺明係貪心偷

上庭前差佬有無同佢傾掂數？
通常呢啲咁嘅細案，如果無前科又唔係好唔合作寸寸下咁，都會係守行為一年算。

如果完全無傾過，咁真係可能你朋友偷嘅嘢唔係只係10包檸茶，有可能真係會留案底。

痴撚線檸檬茶
樓下百佳30蚊有一pack啦仲未計特價
你朋友蠢撚到咁抵佢入去自己反省下

田少雄衰非禮細路女而家都撈到風生水起啦
怕咩案底

其實有無巴打講下
有案底有咩唔做得 除左移民

我唔係落井下石，但叫你個fd好好反省下啦，咁大個人檸檬茶都貪，講出黎真係笑大人個口

認左罪
仲想放上黎比網絡公審多次？

專業人士、董事、某啲政府職位家人品格審查

做唔到正苦工，移唔到民
警衛/保安果D都唔得
私人公司就一DD，有D唔使填亦唔會問
除此之外有案底都冇乜野既

就算一般差佬係街逗你
佢地check你身份證都唔知你有冇案底架

抵撚死啦 求你老母助咩

咁就一世

起底一睇 樓主好似係假膠

On9返工已經有得免費飮都要拎返屋企，仲一拎拎咁多
d貪小便宜心態仲衰過d廢老

溝檸檬茶有案底 下一間公司唔係因為你有案底唔請你

係因為你on9

係偷呢一個行為

有朋友屋企人見人撳錢唔記得拎，佢拎咗，結果60幾歲要坐一個月

有時有啲嘢，真係唔好貪啦

樓主個朋友一係弱智
一係好想坐監

究竟點樣可以係公司偷2pack，返咩工？
好好奇點樣斷正，收左入袋之後先周到？

其實加乜鬼密呀，又無開名，怕乜鬼

我估係做超市收工比保安check袋

上面唔係講左寫字樓咩？

咩寫字樓可以有檸檬茶+濕紙巾偷到200蚊野

偷幾支筆仲值錢啦

你去搵工填form ，好一啲嘅公司都有一項問你而家（同以前）有無案底？有無破過產？

你覺得偉大嘅HR把關見到有，你去唔去到第2 round ？

你夠疆嘅，過咗3年咪填無囉，但如果有一日公司某條契弟搵到，公司肯定會即炒（利申：見過）

咁你諗下喇，政府工，紀律部隊，消防，海關，銀行，股票行，保險，保安，醫生，律師，教師，大機構 等等全部唔使諗。

揾律師，同律政司申請簽保守行為，一般偷$500樓下嘅嘢都有得簽，簽左就唔會告，冇案底

算吧啦，區議員十個有九個都on9，佢地d logic錯撚晒，9up當秘及，你地聽佢老點，死多幾錢重

但過左3年 根據罪犯自新計劃 係可以對外聲稱無案底
當然唔包括某啲政府工

開頭幾包檸檬茶 之後10包以上加濕紙巾 之後200蚊 慣犯？ 會唔會噉耐以嚟已經偷咗幾千蚊

咩就抵你(佢)死啦

屌 偷檸檬茶

你同你個friend 講，如果要5萬10萬都要比架啦，有案底人生真係玩完一半

點都好，叫你朋友點都請個律師，上網聽我地鳩up唔會有用

違反誠信既盜竊案未必得
不過可以試下

信七成好啦，咩寫字樓要ckeck袋

大機構要郁你，可以搵幾百個理由去炒你。
係呀，可以對外聲稱無，但如果有人之後發現咗，你做間公司會唔會炒你？

公司有同事喺以前份工做錯嘢再想隱瞞，結果最後辭職去我呢間做（嗰陣SFC排緊去起訴佢不誠實同front running ）
最後sfc 審咗無釘牌，只係比衍責，我公司第二日都係即炒。

弱智到
一次偷咁多
螞蟻搬家都唔撚識
依啲垃圾係需要入去坐監攞個教訓

個保安特登Cam你朋友都幾肯定唔係一次半次啦
諗下出返黎下半世點過仲好

人地買黎比你office飲
你就拎十包番屋企飲
有得比你番工飲仲唔夠 仲要拎番屋企
呢d人唔比d教訓你真係唔識死

無是咁的

寫字樓工喎，唔係超市

咁貪心就抵啦
人地寫字樓放响度大家飲，個個都咁拎仲得了，唔報警都肯定搞到全部人都冇得飲，犯衆憎

睇怕都係好多人係咁，老闆見條數大左，殺一警百，仲有明知checkbag都要拎

公司要炒人，根本唔需要理由
補足錢同俾足通知期就炒得

怕閪咩
醉駕都係社會服務令

倒落自己樽先都唔識就真係抵死喇

認真答你
如果你朋友係初犯加認罪多數罰錢了事
但係要睇下構唔構成監守自盜因為監守自盜係牽涉誠信問題條罪大好多不過金額咁小就算柒數啦
留案底問題就一定會有不過只要刑期係三個月樓下or罰錢or社會服務令三年後根據罪犯自新條例係可以對外講自己係冇案底

比人告偷嘢，口供都認埋，都係認罪吧啦
初犯唔洗坐既，最多罰幾千蚊，

留案底就三年唔犯事，可以對外講無案底
除左政府工（薪俸在總薪級表第27薪點或以上的公務員）、首長級公務員、司法人員及金融監管機構人員、紀律部隊和一些專業如醫生等唔做得，

基本上其他工都唔會咁得閒查你

偷公司野唔同偷鋪頭野架

違反誠信

寫字樓有保安check袋？

檸檬茶都偷

愈睇愈似樓主自己偷

你朋友係咪呀婆呀 係就話學偷印花咁

問樓主喇，佢講d唔講d，無前無後，出post問人就重點就唔講。留個案底人生更精彩

連登個位變態專搞細路女既agentcc，講到坐監留案底好威好勁。唔駛怕

我都懷疑係，所以先問佢tg係乜等佢冇咁老尷，點知消失埋

一定係慣犯，成日偷呀公野，搞到大家都冇得飲神憎鬼厭，點知再犯比人裝到應一應唔係邊會咁小事報警

點証明 D 檸檬茶 係屬於公司
有冇Cam 影住佢拎完放入袋?

Google 罪犯自新條例

樓主認左喇
唔駛諗幫佢兜

抗辯理由

因為佔中

坐監，買定d野去探監

講左唔係我，點知咁詳細

仲要一偷偷咁多..

有咩証明係偷
買唔得既

其實比人捉到係咪點都唔好認罪先？

認左就基本上會有記錄，你朋友咁重視個案底個原因係咩？
考政府工？移民？專業人士？
咁細單絕對可以傾到簽保守行為，就算最後檢控官唔俾，照判都只係會罰幾百。
但你又咁諗，佢最後俾你簽保守行為or罰款三年後冇案底咁又點，都係有記錄，都係考唔到政府工，所以最重要係佢緊張緊啲咩

點解唔比d大志 偷貴d?

同埋請乜鬼律師呀，當值律師咪得囉

係
水晶屋買野真係好平荔枝角 荃灣 觀塘到到都有

買野有收據架嘛

可能下個月可以係頭版見到樓主朋友 個標題仲要係偷價值$200檸檬茶而留案底

如果我做寫字樓，公司野飲任飲
我拎兩包紙包走，又係咪盜竊？

佢一開始唔認咪得
D野周圍有得買
收據大把人扔啦
幾包檸檬TEA講收據

你個frd on9姐, 緊係老死都唔認, 你係個度返工係員工, 解釋返"誤以為"員工可以自己拎, 又未出店門, 咪即刻磅水再唔撈, 保安報左慈母咪幾貴都要搵律師問意見, 唔好同慈母9up講野

"誤以為" 無預謀 同 真係有心偷野係2回事

抵啦

你錯了
大公司銀行一定check你有無案底

理論上係

嚴格上算，因為係公司財產， 你要有合理理由將公司財產帶離開公司先得。
唔好話兩包， 日日拎一包唔係開住飲住走都拉得你， 要大裁員第一個裁你賠都唔洗賠， 有哂理由

係未3年後無再犯事可以出去同人講我無案底
但人地照樣check到曾經犯過事？

個底花。硬

9upper
罰幾舊水 或者守行為姐
但案底實有

人蠢真係無藥醫

如果你同上司都知道呢件事而冇任何行動的話
應該代表上司已經默認呢個行為係完全冇問題？
咁炒人就唔可以用呢個理由

但你經常拎兩包走個理由係咩

唔洗理由
既然上司一直知道你有呢種行為而冇警告又或者其他行動的話
咁我視呢種行為係冇問題都好合理
又或者當呢d係員工福利

你覺得係上司面前每日拎走兩包係盜竊行為？

你朋友好on9

你老母為包檸檬茶留案底，仲要認鳩埋，佢咁撚醒目遲早都會衰第二樣戇鳩

咁可能上司唔識法律 又點有意識出聲呢?

刑事夠窮就可以請法援啦

留硬

人要為自己做既野負責

之前公司有同事偷細細包既贈品都比人拉左+即炒，而家係點就唔知啦

一拎拎咁多係人都覺得你偷唔抵可憐

入去坐記得小心 大咪 同 殺手雄

唔係識唔識法律的問題
而係當你認為下屬的行為有問題 不能接受的時候
你就應該出聲警告佢
佢唔改善 你就可以炒佢
但佢明明日日都係咁做
你都冇任何行動向佢表示不滿
咁員工認為呢d係理所當然有咩問題
法庭會唔會接受呢種理由解僱員工呢

當然 如果有明文規定唔可以拎走就炒得

咁佢第一次拎走你就應該警告佢
話比佢知唔可以咁做 又或者報警拉佢
既然日日都係咁做 上司又冇反對
員工視呢種行為係上司默許都好合理

刑罰有辣有唔辣。 根本就冇一個分隔線。 奉勸你朋友一句， 求情說話講多啲 ， 等法官覺得你朋友係真心改過

明知有保安都偷
仲要一次拎咁多
咩玩法
你估多啦A夢百寶袋咩

所以我咪問你係上司面前每日拎走兩包係咪盜竊行為
你個例子唔係好貼切
應該係個仔每日係老母面前拎錢走
而且老母又冇反對 冇表示不滿
咁個仔仲算唔算係偷？

斷估你個朋友都唔係第一次偷
係咁啱今次比人捉到

如果係公司提供嘅
一包兩包開咗拎住嚟飲住咁走都話呀
成十包八包喎
重有濕紙巾添
你朋友係咪前世未飲過檸檬茶

你朋友當你狗咁撚緊你
一時話幾包 一時十包 一時話十包以下 都On99

我估係有人本身都知條友成日偷野。但條友死都唔改呢次比人捉埋去check

叫你個朋友而家嗱嗱聲返公司偷枝筆
等遲啲出獄有筆用
可以拎嚟填form見下份工啦

屌喇媽10包食放題果陣拎咪算撚數囉

同法官講
I am Chinese

屌佢老母啦 揾人幫手仲要不緊撚鳩人
一時話幾包 一時話十包 一時話十包樓下 一時話$200
邊個再幫你朋友真係超級On9仔

第一次hi既
真誠認錯一時貪心冇下次 九成唔洗坐

偷野就偷野啦 , 默許你偷野

Show blocked user - hiphotman
屌你老母
同一間舖留三個留言賣廣告

咁拎公司的文件走係咪偷野
拎公司張紙巾走係咪偷野
我唔係好明點解上司知道你日日都係咁做而冇反對都叫偷野

上司唔識法律 未必會知道算唔算偷 冇呢個認知
邊有應該唔應該?

姐係係本質上係偷野 因上司冇捉佢 等於佢冇偷?

e個post好搞笑 之前偷印花就幫個賊 e+偷0茶就笑鳩賊

你識唔識分公司利益同自身利益有咩分別呀?

抵啦 叫你個fd洗定個八月十五啦

你覺得有條友比人告佢每日拎住包檸檬茶離開公司
罪名會唔會成立？
如果唔係檸檬茶
而係一張紙 一支筆 一張紙巾
又會唔會成立？

過$200 會唔會坐

請乜鳩律師
晒錢

咁拎張紙巾呢？

成立

留左案底邊有得洗
不過大部分見完其實都唔洗查你有冇案底 輕鬆既
幾包檸茶都要貪就唔洗諗咩上市公司果D野啦

咁我冇野講啦

偷粒石仔都係偷啦
唔係價值高低嘅問題

點解會唔成立？
係睇你公司會唔會報警姐

你價值觀同常人係有少少偏差

你真係覺得法庭會因為有個人“偷“一張紙巾定將人定罪？

咁你上司知你偷野都唔反對唔警告都好奇怪下

都會構成竊盜罪 係量刑輕重嘅分別

個律師都唔知敢唔敢幫佢做，廢事俾人話誤導法庭

執一蚊都判守行為啦
有人追究既話點解唔可以？

我知理論上係犯法
但實際上我覺得連庭都唔會上到

咁上到庭個上司咪同個法官講睇佢唔順眼先報警拉佢炒佢囉

樓主認罪啦 睇你問啲問題 似係自己 唔係幫人問

都有守行為呢個底喺到, 第時證明良民證一樣會見到
同埋大公司/銀行/專業行業係會check埋呢種守行為嘅記錄

事務律師已經夠寫, 有經驗嘅一皮走唔甩
咁有錢搵大律師寫洗鬼上黎連登問

直接去法院搵...有個office, 去到就有人教你點做
好似五舊咋

過左堂未

應該都係守行為 罰幾千
但刑事紀錄會保留
岩岩陪完朋友上庭

但我唔明咩係刑事紀錄定係案底？

咁你都賣到廣告 你真係落哂力

算啦 佢本身都係整冷氣 無乜影響

咁你有冇表示不願意？
唔一定係講出黎
身體動作都計

如果自簽守行為
仲考唔考到政府

其實盜竊罪有冇得用“真誠相信“做抗辯理由？

屌你老母咁都有得打手

又貪心又蠢 下世醒少少啦

真誠相信個d野唔係公司？

你的朋友就是你

真誠相信自己可以拎走離開公司飲
咁你話1pack就死硬架啦
但照上面各位的討論
你拎住一包 就算係開住拎住都係犯法

咁用常理判斷嗰個人係咪唔願意啦

屌你老母個個犯左法都心存僥幸，想打甩咪洗錢請個出名大狀囉，之前個萬寧阿姐偷印花都用疑點利益打甩左囉

咁都有做打手？

存心撚鳩人 幾包去十包 十包又話十包樓下
偷左就偷左 柒到偷檸檬茶留案底有咩求助
返工都冇錢去買一箱檸檬茶返去飲
真係抵撚死

做放題？ 無啦啦偷咁多檸檬茶做乜春，係偷都偷貴d啦

偷野都算 仲要偷十包檸檬茶
1包比盡4蚊 40蚊都比唔起

以後無得移民，做公務員，入大公司

入左冊啲人問你衰咩

你答衰偷檸檬茶

十包以上仲會唔會係幾包

偷一蚊都會俾人拉

其實你上司都唔係公司財產擁有人
佢都無權同意/拒絕你拎走
啲野都唔係你上司
有否盜竊同你上司同唔同意跟本無關係

咁邊個決定邊個有權使用呢d野？
邊個決定d野可唔可以帶離公司？
有明文規定或者講明就冇爭議

成日都拎公司筆走，好撚驚宜加

行熟赤柱同荔枝角先啦
廢時出到黎人生路不熟

錯啦，警司警戒呢 d 咁細雞野良民証都會有記錄跟你一世。

十幾廿蚊既野都偷 都幾無大志

入去坐下咪好囉
事實有做過嘛
入去反思下啦

搵律師

佢會幫你申請不提證供起訴

但當場斷正就

真係睇到忟，你做乜L啫?
冇講明就可以攞走? 咁多人都講左你聽
係要揾藉口偷野既你?

人地地方，人地既野，幾時都係你主動去問人可唔可以攞架啦
幾時要人乜都list出黎唔可以俾你偷先叫合理呀?
你大陸落黎架?

但上面講到連拎走一支筆 一張紙巾都話犯盜竊罪wo
咁我諗唔會有人有心偷一張紙巾掛？
如果法庭會接受有員工拎走一張紙巾 一支筆令公司炒人唔洗通知金的話
我覺得幾恐怖下

法律就係法律 唔係接唔接受嘅問題
偷一蚊都係偷 好恐怖咩
你唔明仲恐怖

唔係偷
以上面班人所講
只係唔小心拎走又比保安check到已經係盜竊罪
呢個時候即刻炒你唔洗比通知金
好老實講我唔覺得法庭會接受
但上面班人講到盜竊罪一定成立咁
我都冇野好講啦

拎兩三包都可以話自己飲求情
偷十包....

一件污兩件穢，反正都有案底囉唔爭在，可以放縱繼續犯法，正呀喂

害三代

咪撚點鳩人。案底永遠跟身，無得洗。只係幾年後人地問你，你可以唔申報，當然有例外，例如申請某啲專業資格/移民，走唔甩。有案底係申請唔到無犯罪證明。

窺飲不算偷（用國語講）
上庭再用英文講I am chinese
罪名不成立
退庭

斷正認埋，仲有咩好講

偷檸檬茶咁撚on9

公司野用公數買，係屬於公司既財產
佢比你用係因為你係公司員工，係比你公司範圍/工作需要用，但無乜公司會一張紙一支筆都捉你，因為咁樣佢既成本係好大，不過唔代表佢無權咁做

拎一蚊都可以炒

拎一蚊個case係佢本身工作係收銀
然後佢存心偷/執錢 違背咗佢職責
咁梗係重罰啦

法律講求合情合理 睇個官點判啫
你唔覺意袋咗支筆 話係唔記得拎返出嚟又得 話返去做公事又得
拎一包檸茶飲都可以話公事忙唔得閒飲 放工走先得閒飲 公司條款無寫明唔拎得走都可以拗

除非好似樓主朋友咁成pack拎走就真係兜唔到

所以我一直強調3個條件
第一 係拎唔係偷
偷係趁人地唔察覺的時候拎走某樣野
係其他人或者上司面前拎走又點會係偷
第二 長期都係咁做 即係已經成為習慣
第三 上司知道而冇反對
好多時我地可以做d咩 唔可以做d咩都係從上司口中得知
上司見到我拎走又冇反對的話
咁正常人都會當上司容許／默許我咁做啦

你真係成個大陸L咁

Binding over 要搵律師拿拿聲搞，無案底
但通常係控方唔係好夠信心定罪廢事煩先會應承

偷呢d野咁on9，仲要比d弱智捉到，更弱智既係要為左呢d柒頭行為留案底

你朋友不是你係咪女黎

個上司一句話問緊HR/Legal 意見先決定追唔追究都夠啦

屌你老母收皮啦

樓上教有人講左啦
偷呢d濕碎野
Binding over/Offer No evidence
9成守行為就無事

前提係你朋友白底

俾你拎係人情，唔俾你拎係道理
完

恭喜

斷正有咩好講 你朋友on9姐
樓主開個post黎笑鳩佢

偷野仲咁多藉口

抵你死
做人做到你咁撚cheap

搵個心理醫生寫份報告
證明受心理疾病影響而導致發生呢個行為
睇tvb都係咁打甩偷竊罪

搵心理醫生都要洗10萬8萬
同埋份報告未必可以證明你有病
因為你本身係正常 唔會呃到個心理醫生
份報告只會幫你減刑
好難打得甩
分分鐘份報告會有反效果都唔定
因為始終好睇個官點睇